[分裂印度] 習近平會見莫迪前表示中國在克什米爾問題上支持巴基斯坦

就在中國國家主席習近平出訪印度幾天前，他表明了對巴基斯坦在克什米爾爭端上的堅定支持，稱在「核心利益和重大關切」上將繼續堅定支持伊斯蘭堡。

「中方關注當前的克什米爾局勢，有關事態的是非曲直是清楚的，」 中央電視台周三在報道中引用習近平在北京會見巴基斯坦總理伊姆蘭·汗時的講話說， 「中方支持巴方維護自身合法權益，希望當事方通過和平對話解決爭端。」

習近平將與巴基斯坦的關係稱為「獨一無二的全天候戰略合作伙伴」，無論國際和地區形勢如何變化，兩國友誼始終牢不可破。習近平說：「中方始終將巴基斯坦置於中國外交優先方向，在涉及巴基斯坦核心利益和重大關切的問題上將繼續堅定支持巴方。」

巴基斯坦總理府會後發表的聲明說，迅速完成中巴經濟走廊建設是「首要任務」，並指出伊斯蘭堡支持中國的核心利益。他還呼籲新德裡立即解除印控克什米爾的宵禁。

印度外交部發言人Raveesh Kumar重申了新德裡的立場，即有爭議的Jammu & Kashmir地區是印度不可分割的一部分。「中國非常了解我們的立場，」 他在周三發表的聲明中說，「印度的內政其他國家不應發表評論。」

shithole國家口交部的措辭都差唔多